老股民買了一檔股票卻忘了20多年 結果1.3萬本錢翻184倍

你家是否也有擺了幾十年的股票呢？大陸一名武漢市武昌區的一位老股民找回了遺忘20多年的股票帳戶，忘記自己在20多年前曾花費幾千元人民幣購買股票，直到近日才發現，而這擺了20多年的股票，至今市值達50萬元人民幣（約新台幣235萬），20年狂漲了184倍！

根據大陸媒體報導，大陸一名老股民的妻子於整理家務時，意外翻出2張20多年前先生的股票持有憑證，總價值3615元人民幣（約新台▲老股民意外翻出20多年前的股票持有憑證。（圖／翻攝自微博）

但是當年登記託管的證券行早已撤銷，經過多方打探後，最終確認該股票現在的託管證券行，並透過網路進行開戶，不過工作人員按照正常程序辦理業務時，卻發現易老先生還持有滬市的股票，因此無法登出作業，但老股民已經完全不記得有買過滬市的股票，也無法提供原始憑證，工作人員只好協助查詢。

不料工作人員一查竟發現老股民曾在1994年及1997年，共花2700元（約新台幣1.3萬元）購買「活力28」的股票，該股票重組後變成現在的「三安光電」，而原本僅價值2700元的股票，現在市值已經飆漲到約50萬元人民幣（約235萬新台幣），讓夫妻又驚又喜！

許多人都有早已遺忘的股票，但卻沒想到還能值這麼多錢，可謂是「天降橫財」，有網友羨慕地表示，「大多數炒股的人都是50萬變2000塊的」、「股民不容易啊」。

事實上，老股民持有的「活力28」變成重組後的「三安光電」，背後故事也相當曲折。據了解，沙市活力28（集團）公司成立於1993年4月12日，前身為沙市日用化工總廠，1992年12月經湖北省體改委批准由沙市日用化工總廠作為獨家發起人，採取定向募集方式，改組設立沙市活力28（集團）公司，截至1993年3月，本公司總股本為5997.75萬股。

2000年年報顯示，活力28因連續2年虧損，且每股淨資產低於股票面值，自2001年2月6日起，上海證交所對該公司股票進行特別管理，股票簡稱由「活力28」變更為「ST活力」。

2001年2月「活力28」將其大部分資產出售給天發集團。公司名稱改為「湖北天頤科技」，股票簡稱改為「ST天頤」，由於ST天頤也因經營不善無法轉盈，在連續3年虧損之後，公司股票自2007年5月25日起暫停上市，在停牌14個月後，2008年7月8日，由三安光電借殼ST天頤上市。

死好命
買中隻垃圾 蝕到仆 轉第2隻垃圾都係蝕到賣殻
好彩有人借殻入

滙豐 pccw ....

佳寧集團 香港天線

博士蛙

2388 擺左12年

得160%

所以你班散戶炒來炒去做咩

買中了，就不需要炒來炒去！

但問題是那隻股票才有升值潛力？

566，67，3777，404

1478

94年2000人仔都唔算少錢

心水清

好明顯係閒錢